［好奇一問］係唔係一定要特首先成立到獨立調查委員會？

自己查返自己嘅錯邊個會肯？有冇得民間/律政界自己成立唔好理政府？咁樣係唔係會無晒認受性？

共慘黨當政

你自己成立一個,傳召証人睇下有冇人睬你

律政界成立呢？

退咗休嘅大法官帶頭成立呢？

獨立調查委員會一定要特首同行會簽
但律政司、法官貌似都企咗正苦立場
獨查會結果成疑啊....

好唔可以唔理？佢哋都已經無法無天，點解要跟佢哋嘅法律？

可唔可以*

呢啲只能當成民間組織，無法律效力，唔可調查任何人或事，順便答埋上面，律政界都係一樣，因為調查需要授權，邊個俾權呢? 同法律有關，就係律政司，而凌駕之上就係特首。

你要唸下邊個至有法律受權去查。立法會都可用權力及特權法去成立一個委員會去查，但班建制實玩野。與其咁9煩，推隻鑊落777身上，睇佢頂得幾奈

香港三權分立，就係要互相制肘
但立法會受建制操控，同特首搭膞頭
法官(司法)疑似向特首仰首
根本名存實亡